台灣黑幫介入政治 中國幕後操控

台灣黑幫介入政治 中國幕後操控

2017-09-28
〔社會新聞中心／台北報導〕檢警追查中華統一促進黨毆打台大學生案，除查出統促黨是竹聯幫介入政治的化身，還發現近年若干「挺中促統」和反政府陳抗活動，也有四海幫、松聯、北聯等幫派份子參與其中，且台灣幾個大黑幫暴力介入政治活動的背後，似都有中國的影子，警方認為「說是紅影幢幢，一點也不為過」！

檢警追查中華統一促進黨毆打台大學生案，發現近年若干「挺中促統」和反政府陳抗活動，背後都有中國的影子。圖為台大學生指控，統促黨總裁「白狼」張安樂兒子張瑋（右二）帶頭對學生施暴。（取自網路影音）
檢警追查中華統一促進黨毆打台大學生案，發現近年若干「挺中促統」和反政府陳抗活動，背後都有中國的影子。圖為台大學生指控，統促黨總裁「白狼」張安樂兒子張瑋（右二）帶頭對學生施暴。（取自網路影音）
大小陳抗 黑幫無役不與
近年來，台灣黑幫頻繁出現在大小陳抗活動中，幾乎可說是「無役不與」，比如太陽花學運、反課綱行動，統促黨總裁張安樂都率眾「路過」，參與成員中，竹聯、四海的都有。香港民運人士黃之鋒等人來台時，這兩個幫派也都有人前往機場「暴力接機」。

另外，縱火燒台灣民政府及今年七月把政府「減香運動」抹成「滅香事件」的相關抗議事件中，警方蒐證認為，竹聯、四海、松聯、北聯等幫會都有人到場。北聯及松聯幫近些年雖略式微，但幫中有人出現在陳抗現場，顯示「外省掛」在「挺中促統」議題上的一致和相互認同性，甚至不排除針對政治活動，有串聯跡象。

若對岸資助 有國安疑慮
據了解，警政署認為有些陳抗事件已非單純滋擾個案，因相關幫派疑有對岸資助，恐有國安疑慮，正擴大相關蒐證和清查作業。

警方調查，竹聯、四海與天道盟廿多年前即前進中國，經營方向、地域集中在沿海酒店ＫＴＶ、餐廳等，最遠也僅至上海，後來天道盟因「水土不服」，淡出中國。松聯幫則一度靠著它幫老友們的關係，前進中國試水溫，不過聲勢不足，多數混得不好，有人甚至淪為台商工廠領高薪的保全幹部。

但當台灣黑幫「登陸」之後，若干生意要仰賴中國政府給予便利，加上中國經濟翻身，昔日在中國「花錢當老大」的台灣黑社會，漸被吸收成為中國馬前卒。

中國吸納 交付促統大任
警方蒐證認為，四海、竹聯的一些大老，事實上在中國原已苟延殘喘，直到有中國情治人員接頭，收納他們成為己用，在多方研議下，有的大張旗鼓、有的低調回台，還有人搖身一變為親中團體主導人，製造與台灣政府對立的氣氛。

民進黨主政後，台灣幾個主要幫會被中國做為政治工具籌碼，付予促統大任，已成另類的「台灣政治黑幫」，甚至拉攏其他幫會成員前進各場合搖旗吶喊；資深警界人士說，雖早有脈絡可循，但還是令人慨嘆。

警方表示，未來掃黑行動，不僅要剷除黑幫刑事犯罪，更要著力於壓制黑幫介入政治。

香港都係噉啦
支那最叻人民鬥人民
拉一派打一派
人對支那嚟講根本係工具

依家支那搵啲失敗主義撚走去挑釁啲港獨/本土
係人地啲post到發癲呀、留失敗主義、吹淡、叫人唔好理、港豬唔理
根本就係支那常用手法

竹聯幫同1xk長期合作走私毒品軍火，同東盟各國亂局有間接關係

台灣政府實唔係徹底剷除竹聯幫，祇係迫使佢哋唔好反台獨

幫會無可能完全剷除
但幫中共做打手真係踩過界

垃圾黑

全部叛國罪處決啦

黑社會主義好！

要玩死呢d黑幫容乜易

美日政府聯手打擊山口組

美國政府前後凍結晒山口組，神戶山口組大部份海外資產

依家山口組真係苟延殘喘，連金三角生意都要拱手讓畀竹聯1x4k

整多次台灣白色恐怖時期
專治呢班賣台奶共出哂面既廢中廢老

中國國台辦「外聯辦事處」 操控台灣黑幫

中國國家安全部直接管理
〔社會新聞中心／台北報導〕據我情治單位蒐報，隸屬中國國台辦旗下的「福建廈門對台辦」，是目前中共掌控台灣兩大黑幫的前哨基地；隱身其中的「外聯辦事處」，則是負責實際操控台灣黑幫的執行和經援單位。

據我情治單位蒐報，隸屬中國國台辦旗下的「福建廈門對台辦」，是目前中共掌控台灣兩大黑幫的前哨基地；隱身其中的「外聯辦事處」，則是負責實際操控台灣黑幫的執行和經援單位。（中央社資料照）

外聯處職權 等同於情治單位
中國國台辦為便於掌控台灣人在中國行蹤和相關事宜，在各省市級單位都設有「對台辦事處」，台辦為有效掌控台灣黑幫份子的行蹤、行動，另再隱密暗設「外聯辦事處」，表面上隸屬國台辦，實質上則是由中國國家安全部直接管理，職務職權等同於情治單位。一切相關經費、專案經援，也直接由國安部作撥補核發，國台辦幾乎無權置喙。

「外聯辦事處」業務幾乎只針對台灣黑道份子掌控和吸納，一般在逃的台灣經濟犯罪份子則不在他們工作範疇之內。比如台灣重大經濟要犯陳由豪等人，則是另歸屬中央局處單位監控調查。

四海、竹聯重量級人士 唯命是從
據指出，福建外聯辦事處對台灣黑幫最大的功用在「保護、撈人、掌控」，只要是他們認為可操控人士，一旦被中共治安單位逮捕或掃蕩入監，外聯處即以「重要線人」為由，直接把人帶走。四海幫、竹聯幫都曾有重量級人士，因得罪中共官二代或紅二代，或商業弊案被逮，結果都被救出且無事，因此對外聯處人員畢恭畢敬，唯命是從。

據情治人員蒐報指出，台灣竹聯幫、四海幫各重量級份子在中共改革開放初始陸續進入中國，主要出入集中在台商群集的深圳、福建、上海等一線開發省市，由於竹聯、四海幫份子潛藏中國者，泰半是在台有案在身，所以特別希望與藏身地的中國地方勢力掛勾，以便獲取保護傘，甚至可在當地經商，牟取暴利，也給中共情治人員得以乘虛而入的機會。

據指出，台灣某治安單位退休首長的家屬因轉赴中國經商，在無「自覺警覺下」，也介紹許多重量級黑幫份子、治安人員給中共情治人員認識，更加深和加快了中共對台黑幫成員的掌握。

「外聯辦事處」也就在這個時空背景下，於二○○○年前後成形，成為吸納、掌控台灣黑幫的「上級單位」，並為方便進行運作，以「福建廈門對台辦外聯辦事處」做為主要前哨基地。

香港一樣

活躍五毛list
三色貓
JR
民國復興
newlife
Redbaron
D_wade

優美開始

盲都睇得出啦

不如台灣立法，殺黑社會無罪

有，立法，殺黑社會可無罪

香港政府理應對黑幫執行毀滅式打擊

差佬唔方便做既野，留俾黑社會做

香港近三四年都無乜反黑行動

幾耐無係新聞聽過「反黑組」三個字？

要好似美國政府對山口組一樣一次過凍結成千億美元資產，毀滅式打擊

原驚黑一家左好耐